% GC08 adaptions de manuscriptThese.cls

% loadés dans ManuscriptThese
%\usepackage[frenchb]{babel} 
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,amsfonts}		% maths
\usepackage{pifont,stmaryrd,wasysym}	% fonts
\usepackage{float,subfigure,graphicx}	% figures
\usepackage{multirow,array,footnote}
\usepackage{lettrine,soul}
\usepackage{lscape}					% affichage paysage
\usepackage{pdflscape}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{arydshln}
\usepackage{rotating}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{bookmarks=true,bookmarksopen=true,
pdftitle={Thèse de Romain Mejean},pdfauthor={Romain MEJEAN}}
\usepackage{textpos}			% positionnement du logo
\usepackage[fencedCode,inlineFootnotes,citations,definitionLists,hashEnumerators,smartEllipses,pipeTables,tableCaptions,hybrid,rawAttribute]{markdown} %markdown pour les mauvais utilisateurs de LaTeX !



\usepackage[toc,page,title,titletoc,header]{appendix}
\renewcommand{\appendixpagename}{Annexes}
\renewcommand{\appendixtocname}{Annexes}


% GC08 anglais
\newcommand{\anglais}[1]{\selectlanguage{english}#1\selectlanguage{french}}



%\usepackage{tocloft}
%\renewcommand{\cftfigpresnum}{\thepart.}
%\setlength{\cftfignumwidth}{2cm}

% GC08 les références dans le texte incluent le numéro de partie
%\usepackage[french]{varioref}
%\labelformat{figure}{\thepart.#1}
%\labelformat{table}{\thepart.#1}
%\labelformat{chapter}{\thepart.#1}
%\labelformat{section}{\thepart.#1}
%\labelformat{subsection}{\thepart.#1}
%\labelformat{subsubsection}{\thepart.#1}

% GC08 rajout du numéro de partie devant les figures et tableaux
%\makeatletter
	%\renewcommand{\fnum@figure}{\textbf{\figurename~\thepart.\thefigure}}
	%\renewcommand{\fnum@table}{\textbf{\tablename~\thepart.\thetable}}
%\makeatother

% GC08 création d'un index
\usepackage{makeidx}
\renewcommand{\see}[2]{\emph{voir} #1}
\newcommand*{\main}[1]{\textbf{\hyperpage{#1}}}   % pour avoir des hyperliens même sur les entrées en gras
\makeindex

% RM21 gestion biblio
\usepackage{csquotes}

\PassOptionsToPackage{%
%backend=biber, % Instead of bibtex
backend=bibtex8,bibencoding=ascii,%
language=french,%
%style=alphabetic,%
style=authoryear-icomp, % Author 1999, 2010
bibstyle=authoryear-icomp,dashed=true, % dashed: substitute rep. author with ---
sorting=nyt, % name, year, title
maxbibnames=999, % default: 3, et al.
%backref=true,%
natbib=true, % natbib compatibility mode (\citep and \citet still work)
url=false,doi=true,isbn=false,eprint=false
}{biblatex}
\usepackage{biblatex}
\DeclareFieldFormat[article,inbook,incollection,inproceedings,patent,thesis,unpublished]{title}{#1}


% GC08 taille de la bibliographie et espacement des entrées
\renewcommand{\bibfont}{\small}
% (LaTeX Companion, p. 868) les indications "plus" et "minus" permettent d'éviter que les références soient
% coupées (une partie sur une page, l'autre sur la page suivante). Information capitale pr la thèse :)
% Max je t'ai eu !!!! toi qui critiques LaTeX sur ce point-là !!
%\setlength{\bibsep}{2pt plus 4pt minus 4pt}  

% Beware of how the new version (2008-11-20) of hyperref works
% correct order: load amsthm, load hyperref, define theoremstyles
\theoremstyle{definition}	\newtheorem{defn}{Définition}
\theoremstyle{plain}			\newtheorem{exmp}{Exemple}

% GC08 la numérotation des chapters recommence avec un nouveau part
% Attention il faut le mettre après la déclaration de hypperref !
\makeatletter
%\@addtoreset{chapter}{part}
\makeatother

\NumeroOrdre{1}
\ThesisDate{\today}

%\renewcommand{\labelitemi}{$\rightslice$} 
\newcommand{\legende}[1]{\fbox{
  \begin{minipage}{0.9\textwidth}
    \captionfont{\textsf{\textbf{Notation~: }#1}}
  \end{minipage}
}}

\floatstyle{ruled}
\newfloat{example}{tbp}{lgr}[chapter]
\floatname{example}{Exemple}
\newcommand{\ListeExemples}[1]{%
  \cleardoublepage
  \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}
  \listof{example}{#1}
}

\newenvironment{enumerate*}%
  {\begin{enumerate}%
    %\setlength{\itemsep}{0pt}%
    %\setlength{\parskip}{0pt}
    }%
  {\end{enumerate}}
  
  \newenvironment{itemize*}%
  {\begin{itemize}%
    %\setlength{\itemsep}{0pt}%
    %\setlength{\parskip}{0pt}
    }%
  {\end{itemize}}
  
\newenvironment{description*}%
  {\begin{description}%
    %\setlength{\itemsep}{0pt}%
    %\setlength{\parskip}{0pt}
    }%
  {\end{description}}

%\makeindex
\author{\@ThesisAuthorFirstName \@ThesisAuthorLastName}
\title{\@ThesisTitle}

\newcommand{\ChapterCitation}[2]{
%  \vspace{2cm}
  \begin{flushright}
    \begin{minipage}{13cm}
       #1\\
       \hspace*{\fill} {\em #2}
       \vspace{2cm}
    \end{minipage}
  \end{flushright}
  \vspace{1cm}
}



